%@Titre:Amérique Nord 2012
Deux classes du collège ont répondu à la question suivante :
 
\og Combien de livres avez-vous empruntés durant les 12 derniers mois ? \fg

Les deux classes ont communiqué les réponses de deux façons différentes :
 
\begin{tabular}{l l}
Classe \no 1 :& 1~;~2~;~ 2~;~2~;~2~;~3~;~3~;~3~;~3~;~3~;~3~;~3~;~3~;~6~;~6~;~ 6~;~6~;~6~;~7~;~7~;~7\\
\end{tabular} 

\begin{tabular}{l l r}
Classe \no 2 :& Effectif total :& 25\\ 
	&Moyenne : 	&4\\ 
	&Étendue : 	&8\\ 
	&Médiane : 	&5\\
\end{tabular}
\begin{enumerate}
\item Comparer les nombres moyens de livres empruntés dans chaque classe. 
\item Un \og  grand lecteur \fg{} est un élève qui a emprunté 5 livres ou plus.
 
Quelle classe a le plus de \og  grands lecteurs \fg{}? 
\item Dans quelle classe se trouve l'élève ayant emprunté le plus de livres ?
\end{enumerate}